不斷追求，知足常樂還是無慾無求先係真理？！

首先講下，現代推崇嘅「不斷追求」。
正如老屎忽常言：「做人唔好驚洩底，乜都要學，乜都去做，努力乜都做到，人哋做到你做唔到，係因為你唔夠努力 」現時科技一日千里，經濟急速成長都係拜呢種思想所至！

但係物質豐盛年代，現代人好似不但冇更多空閒時間，仲好似愈嚟愈忙！點解會咁？！
人類慾望無窮無盡，無論人類跑得幾快，仍然都係滿足唔到所有慾望，
好聽啲叫人類不斷追求，難聽啲叫人類貪得無厭！ 根本無助人類尋找快樂幸福！

你又或者諗富有國家比第三世界快樂，去證明不斷追求係真理
但之所以如此，原因係人有比較心態罷了，
並不是什麼科技經濟進步，
試想像一下原始人是否一起身就喊住要wifi？喊住要微波爐？
更貼切例子要數不丹，
曾經最快樂國度 ，
竟然因為一班人先富起來，
令到窮富對比加劇，
正所謂“人比人 ，比死人”
一下子快樂指數排名由第一掉到九十七位！！

若然明白上面我所講嘅例子，那「知足常樂」是真理了吧！？即人要放棄競爭之心，安於現狀， 安守本份，只要基本嘅需求！事實上，幾千年社會都係咁様，壓抑人類慾念，追求穩定嘅生活！正如老屎忽又常言道：「而家有食有住已經好幸福，想當年(或非洲兒童)食都冇得食，仲想要其他嘢？！」

可惜呢種看似無敵思想又遇上外力挑戰，正如中國幾千年冇追求科技之心好地地，到有一日被外國聯軍打嘅時候後悔莫及。

現實一點嘅個人例子，唔去補習，正常去玩去讀書，入唔到名校，入唔到大學，直接出嚟做份兩萬警察或萬五保安都唔錯。但問題就在於你父母，你老師每日都屌柒你，每個測驗話你知你係件癈物，甚至要留堂。大個出嚟做嘢，比上司老闆屌你做嘢冇heart,個個ot，唔ot只做自己本份嘢博炒？？最慘係有女朋友，「知足常樂」即係冇上進心啦！！死罪嚟！！就算女友離去都係你錯 女朋友父母更加頂你唔信，上到去外家全程黑你面，好似下面呢篇潮文 真心可以不忘初衷咩？！

更甚者係現時必需品住屋係正常人買唔到，公屋都係排唔到 ，如果連必需品都冇，談何「知足常樂」！游蕙禎
「就算我哋要扑嘢，都搵唔到房去扑，呢個係好現實嘅問題」。望下下面個表，最低層生理需求都達唔到！！！

或者又退一萬步，連基本需求，什麼社交需求，認同需求，住屋需求都唔要，「無慾無求」就係真理吧！正如現今佛系青年，怎麼都行、看淡一切、無欲無求的一種生活態度！！老屎忽只會給予呢類人一種評價：「癈青！」
(當然佛系青年同真正無慾無求仲有一大段距離，可以話係向社會妥協嘅一種版本！)

打咁多字，嚟到呢度,究竟大家覺得對於社會，對於個人不斷追求，知足常樂還是無慾無求先係真理？！

魯迅從不以青年導師自居。他曾於1927年在香港演講，題為「無聲的中國」。雖然主題是推介白話文，但他乘機提出，青年應該「大膽地說話，勇敢地進行」。

他在《導師》中指出，青年不能一概而論，有醒著的，有睡著的，有玩著的，自然也有要前進的。他提醒要前進的青年毋須尋求導師。青年有的是生力，遇見森林可以劈成平地，遇見曠野可以栽種樹木。

在《北京通信》中，他說不想勸青年跟他走一條可能前面是深淵或火坑的路。假如一定要他對青年做人的目標提意見，他會說三點：一要生存、二要溫飽、三要發展。

不過，生存不是苟活，所以他反對甚麼「知命者不立於岩牆之下」、「千金之子不坐垂堂」、「身體髮膚受之父母不敢毀傷」等古訓。

其實思索下知足常樂之後，咩人會係最大贏家，就明要點做

岩，人好唔開心就係因為有慾望

我又想出多篇文討論下點解決慾望

已經咩都唔想要 ig 都del埋

好玄
巴打介唔介意講多啲

但會唔會覺悶空虛，
根本真正佛教太高境界

唔會，不過食慾都仲有

人嘅腦係可以相信虛構嘅概念，呢樣嘢成為咗好多騙局嘅核心設計，例如永動機。而所謂嘅知足常樂係冇資源嘅人傾向節省能量+自我安慰所造就出嚟嘅謊言。

統治者最希望見到百姓知足唔好反佢，佢地先可以佔有最大利益，但呢樣嘢對人族發展百害而無一利。

當一個世界唔前進而停止，就係等死同退步，人族唔保持發展，呢個星球就會變成人嘅囚獄，遲早玩完。

所以魯迅叫你地唔好自己呃自己，要有勇有謀，向前走，否則就係生於憂患，死於安樂。

我每日食七十蚊
完全唔貪食
唔係拍拖或交際真係唔會食咩好嘢

每日$50 有時淨係食印撈

大部分港豬身為地產霸權嘅一個小齒輪，點樣可以 self-actualization?

定係安於現狀，享受依個成人監獄？

咁你對我第一樓對「不斷追求」嘅批評有咩睇法？你單純從反社會角度出發，偏離咗我原意喎

知足常樂根本係現今社會唔可行呢點我認同，但唔覺係謊言，至少以前舊農業漁業社會好需要呢種思想

人類的確會因唔進步而玩完，但問題係人類破壞生態搞成咁，如果一開始發展得有節制遵守大自然規則發展就唔使逼着又去發明另一啲嘢避免生態災難

事實人類玩完對我嚟講係好事，
我本身係反出生主義，
終極目的冇人類呢樣野最好

就係問緊巴打點睇，
正常人應該最底層住屋需求都未搞掂

只要生存係人族世界，冇嘢可以脫離到社會，個人嘅理念得到推廣，就係社會嘅常態。

人嘅思維好容易墮入二元法則，走極端，唔追慢慢就會變成捨棄。

咁港豬幾窮都好都未至於冇屋住，住公屋、劏房係環境差啲逼啲，但至少唔係 homeless

問題係作為一隻港豬，點樣覺得自己嘅生命係有價值同意義，而唔係做一部每日重重覆覆唔知為咩嘅機器

利申：劏房、唐樓、公屋、居屋、村屋、低級私樓住過晒

你冇睇個 quote 游蕙禎句嘢咩
而家年青人雙方有 mood 夾時間約出街
仲要貴一貴租，大時大節唔使諗
真係有住屋就唔使咁啦

如果你要同發達地區比較，香港嘅住屋係好撚差添

而家大西北啲私樓有啲賣撚到過千萬，但望落去都係同狗竇差唔多

要解決住屋問題，先要解決人口過多嘅問題

但而家繼續每日 150 個

知足常樂
將欲望由物質轉化為精神級數
做自己想做既野
而唔係賺錢買車買樓

我係一個窮撚，但我想創業，搞間 IT Startup，可以點

冇人脈、冇本金，唔識圍威喂嗰幾條創科局官員

窮撚乜都做唔到，只可以做奴隸

不斷追求同知足中間應該仲有至少一層？

創業10個得1-2個成功
博咩
有錢
就靠父幹俾錢創業
衰左就入老豆間公司做
立於不敗之地

將理想降低
當得到既比理想多你就會感到驚喜同快樂
唔好同有錢人比較
人比人比死人
要比就同d更窮既比

衰唔緊要，窮嘅話 funding 都攞唔到

當你唔攞 funding 搞 product，自己接啲濕鳩 project 做，客從何來?

香港創業=食屎

#metoo

事實知足常樂個層已經做唔到
買唔到樓呢樣嘢已經push到變不斷追求
根本大部份人係不斷追求上面

好難做到，
社交媒體或出街讀書定工作都好多有錢人曬傷你

無欲無求=冇目標 同咸魚冇分別
我覺得取中庸之道最好

知足常樂建基於安穩生活
要有安穩生活都要奮鬥左先

所以追求>知足>無求

係個足果層不斷提升
所以知足常樂係不成立
而人類進步就係不斷追求既產物
再者無慾無求違反生物生存法則
所以不斷追求唔係一種選擇，係一種必然法則

反而可以探討既地方係如何追求？
假設你係世上最富有既人
係追求既同時會唔會避免一般人既受苦

無知之幕
所以我讚成真共產
我可能係發哥啲friend 嚟

btw 知足常樂同無慾無求都係心態啫，
當然幾乎不可能做到

人類慾望無窮無盡喎

基本人加人工一個禮拜(無記錯)

已經恢復到原本快樂水平

和尚好充實喎

仲有人都冇永遠滿足

你不斷成功都話有趣

如果一般癈青人生總是大起大落落落落落落落落落

咁又點算

真係好睇你點睇

留名之後有時間睇

幫香港實淺日式低慾望經濟

因為生活環境惡劣，社會又出現惡性競爭，窮人同中產都選擇唔生仔，得返班有錢佬、大家族自己生

由得佢哋自己玩埋佢

平民因為憂慮生活，拒絕消費主義，大量現金儲蓄 / 美國債券資產，向港商說不。

出生率同消費力下降
=> 從事勞動 / 輔助專業人口減少
=> 香港生產力大幅下降
=> 香港玩撚完

遲早嘅事

真理就係價值觀嘅嘢係無真理

等價交換呢？

彈性處理啦，好難淨係用死一種價值觀，要付出好大代價。

三個價值觀都矛盾㗎喎，你諗多咗啦

根據阿徳勒心理學，係裡面，所謂既人生真理，就係追求幸福感

第一個要點，係課題分離

將注意力集中係自身可控制的範圍內，例如對自己既睇法，評價，對外在事物的反應，觀感

現實啲講就係別人的成功，財富，自己控制不了，是人地既課題，無需廢心

而人與人天生背景有萬千不同，根本沒有可比性，冇必要將自己同別人比較，亦不需要著眼口別人對自己既評價

不斷追求別人既認同，很易走入一個死胡同，因為價值觀差異，總有人會唔認同你，好似溝一條好討厭你既女，你點努力追求，佢都未必認可，不斷強求只有徒勞無功

而你真正需要既，可控既，係對自己既認同

第二個要點，係追求自身進步

當有左課題分離既概念，沒有和別人比較，再來就是獲得自己既幸福感，而幸福感可以來自很多泉源

社交，識下新朋友，同別人溝通，分享生活點滴

工作，為公司，社會供獻，有成就感

知識，不斷學各種新知識，或鑽研探求某一範疇，獲得知識的快感

愛情，去愛你重視既事物，透過付出，關顧來獲得滿足感

最後就係，活在當下

即使目標遙不可及，難以達成，也要愛上那個不斷追求，為之奮鬥一生的自己。

當你愛上自己，那你就會發現，不知不覺，你已跑在終點線上

對應番主題，只要有課題分離，杜絕比較心態，不斷追求可以同知足常樂共存

而你所講既無慾無求，亦只係物質層面，好似和尚咁，看似無慾，實質每日鑽研彿經，追求大知識，大智慧，心靈上既提升，富足

完全無慾無求，難以獲得幸福感，沒有幸福感，而活著就少不免要從其他生物奪取資源，慢慢會只剩下罪疚感，最後死路一條

快樂的秘密並不在於尋求更多想要的，而是在於培養清心寡欲的能力。 —— 蘇格拉底

所有煩惱係源於自己慾望

知足常樂 你話可惜呢種看似無敵思想又遇上外力挑戰，正如中國幾千年冇追求科技之心好地地，到有一日被外國聯軍打嘅時候後悔莫及。

所以知足常樂要所有人都咁諗先有用
外國聯軍打 因為外國聯軍唔知足

可惜現實係殘酷 無咁理想做到人人都足知
不斷追求 無窮無盡惡性循環
知足常樂要人人做到 唔係就遲早愛外界影響 現實無可能
唯一自己做到既就係無慾無求 做到唔理人目光唔受人影響
但又好似得唔到真正既開心 最多避免煩憂

最好我覺得就係做到樂觀心態 咩情況都識笑 苦中作樂

無錯
無慾無求或者知足常樂係唔應該自己評價
應該係由其他人去評價

我地要做到無欲無求，本身已經係一種追求
而知足常樂四個字，其實同「將自己嘅快樂建築喺人地嘅痛苦之上」無乜分別
要凸顯自己知足，就要拎人地嘅不足去比較
無形間其實都會變左不斷追求知足嘅心態

但係如果我地追求知足或者無慾心態嘅時候，將個點訂立得太低，其實係會令人倒退

基本上不斷追求可以同常樂共存，
但知足應該就擺唔到入去，
知足你再追求都唔會有意義

無慾無求鑽研經書應該唔係得到乜嘢心靈富足，而係一種內心平靜，心靈富足應該歸類知足常樂類型，我諗好多人誤會咗

事實罪疚感呢啲嘢你諗多咗，
好多人都唔會有呢樣嘢，
就算有都一樣可以消除

理論總是很美好

但人類慾望無窮無盡，
當你成功追到一個目標嗰陣好快就回復平靜，
開始想要更多，
當不斷追求不斷成功就當然幸福，
但去到樽頸位不斷追求不斷失敗呢？
又如何面對負面情緒？

正所謂升得愈快，
跌得愈高，
好似愛情呢啲嘢，
失戀之痛又如何自處

樽頸位同大起大落問題係無窮慾望低下必然產生痛苦，感覺仍有不少漏洞

排隊投胎

我又投

no，我意思既知足係活在當下，享受每一個時刻，即使達唔到目標，亦滿足於追逐夢想中既自己

而我結論無慾無求係死路，和尚追求係心靈提升，所以ok

最後我想問下你今晚食咩，就算食素，都係霸佔左其他生命既土地資源，其他生命唔係奉旨犧牲成全你

你去愛人，期待人同樣愛你，就係做唔到課題分離

因為人地愛唔愛你，係人地既課題，你控制唔到，亦無權決定，你過份期待，行左錯路，係死胡途

去愛，去關懷人係好似義工咁，自己會有幸福感

只能夠講連個字定義都唔同傾唔到落去

資源從來冇話屬於邊個，咁點會係霸佔呢，就算你活得幾有意義，其他生命都唔會奉旨犧牲成全你，你諗多咗

和尚追求嘅唔係心靈提升，反而係心靈平靜

如果係咁同知足常樂分別係咩？

係信奉眾生平等，生存先會有罪疚感，因爲現代人消耗遠超生存所需

所以我一路講不斷追求同知足常樂冇沖突，可以共存，只要不望回報

好難講，因為人喺唔同嘅moment係會有唔同嘅反態；例如當你喺好窮好貧乏果陣你緊係會搏晒老命咁去爭取一切所需，然而當你喺富足、唔憂柴憂米果陣時你自然會無以前咁搏命去爭取（除非你真係想得多更多）。

所以我反而比較傾向「進化」。

即係唔好犯下前人嘅錯誤，令自己甚至下一代不論喺思維、品格、情操、層次等可以勝過上一代。

知足只係一條線，無慾就係一種境界

要睇下著眼咩層面

對人類社會發展，進化，優勝劣敗當然可以推動進步

但會造就敗者

但係個人層面，當付出一切依毫無寸進，會好痛苦

知足都尚可自得其樂，無慾會快樂嗎？

無慾可以避免痛苦卻是不假

最細緻一點，就係對自身不可控既野有控制慾

可行，樂觀心態係自己可控制範圍

有左就可以淡然面對失敗，享受努力過程

去到無慾仲需要快樂？知唔知自己講緊乜

我會著眼喺勝過人類嘅劣根性。

例如見高拜，見低踩、亂分階級、被「表面」所誤導以致偏待、錯判人等。

因為我發現人類其實係有能力去克服呢啲劣根性，只係睇吓人肯唔肯去咁做。

依我理解你嘅意思係“過程比結果重要”,應該屬於知足常樂一種。你提供咗我一樓冇嘅一個概念 我嘅「不斷追求亅一定會重視結果，所以應該就唔符合。

「過程比結果重要」
「只問耕耘，不問收穫」
可以話人類中經典傳說

其實好講天份
即係你係追求過程會唔會釋放足夠各種生化物質(例血清素，多巴胺同催產素)

如果唔係只能夠講違反人性，遲早有抑鬱症
大部份人類生物系統唔會比到你咁run

我反問緊你，無慾既然不快樂，何苦要達到呢個境界

北歐做得到，甚至可以財富均等

唔需要快樂唔代表不快樂
你都係算鳩數啦, 連基本邏輯都無, 唔好再quote了

道理簡單，但極難做到

尤其華人社會價值觀，要有錢，發達成功而不惜人吃人，掠奪，利己主義

西方文化較追求與大自然共融，同理心，互信分享，活出自身價值，利他主義都會有空間

有左唔同心態，身體會有唔同反應，好似睇恐怖片咁，可以當真又可以當搞笑

無慾望，冇情緒波動，就係代表不會快樂，不會悲傷

咁邏輯有咩問題？

你可以逃避，可以人身攻擊，但唔可以扮高深，拋低啲似是而非既論調，廻避我既問題

無慾呢個境界有咩意義？為何要達到？更諻論係真理

其實係代表，人嘅生物機制係咁
避免咗擁有過失去嘅傷心
同追求失敗嘅失落
呢兩種唔開心感覺人性所至好難避免

搵咗段佛偈比你參透下

“無欲無求，無憂無怖，何止是佛的最高境界。人就是超越一切存在的佛。我們之所以很難達到無欲無求的境界，是因為我們背負的太多。

無欲則離諸分別，離分別故無煩惱。心無欲則觸事無我，無我則無爭，故無咎。心無欲則離諸善惡，離善惡，故不拘因果。心無欲則不著萬物，不著萬物，故無生，無生故無死。夫心常無欲者，乃眾妙之門。”

青年不斷追求
中年知足常樂
老年無慾無求

跟隨自己內心想法，就係真理

跟財富或能力排仲make sense

有錢人不斷追求
中產知足常樂
窮撚無慾無求

有能力不斷追求
略有小才知足常樂
平庸無慾無求

但人係咪真係有自由意志，又可以開一篇嚟講下

講少少，我覺得冇，人始終跟生物系統同天生嘅能力去做決定

其實無欲無求同不斷追求之間真係有矛盾
例如好似之前新聞有個露宿者 (係咪叫 Simon?) 話流浪左廿幾年
話自己無欲無求，食二手餐
但記者請佢食餐大快活
即刻扒都扒唔切

當一個人不斷追求，最終都係得到失敗既結果
往往都係退而求其次，停留現狀，咁呢種負面結果係咪叫知足常樂？
又，一個無欲無求既人面對住誘惑既時候，佢又應該點去處理？
萬一佢接受左誘惑，就會變得唔再滿足，唔安於現狀？

咁啲錢無用捐哂去啦

我主題三個取態都係人生目標，同正式結果冇直接關係，三個取態都有機會停留現狀

一般都係靠襌修，冥想去追尋呢個境界。吸收知識，尤其哲學，心理學，去改變對事物睇法同明白事物運作同因果

最後一條問題都係咁答，三個係取態係目標，唔係結果

不快樂唔代表悲傷
不悲傷唔代表快樂
事情唔係非黑即白 有中間狀態
彿教認為不要追求快樂 因為苦樂係相隨
因為世事無常 得到快樂亦會有失去既一刻
接受唔到失去 最後都係要面對痛苦
咁點解要追求快樂？

滿口歪理 你咪撚用電話試下

唔好咁自我中心同二分啦

可唔可以加埋活在當下呢
無慾無求 >> 佛教/虛無主義/老子(清心寡慾)
知足常樂 >> 基督教??(係咪都感恩吓)
不斷追求 >> 尼采的超人concept
活在當下 >> 莊子
我覺得大家有興趣，可以睇深入啲

快樂=避苦（解除心中貪婪同憤怒既狀態）
無慾=無苦，故快樂亦是不必要的
快樂其實只係解除苦既手段
沒有苦了便無慾望
快樂亦沒有意義了

如果是真實懂得什麼叫活在當下，自然便不會有欲望了

見到基督教呢本最成功小說回咗先

尼采將基督教稱為虛無的宗教，因為它不關注現實生活，而在乎假設的死後生活。他認為虛無主義是人們意識到「上帝已死」所導致的，並強調人們應通過重新賦予生活意義來克服它。

基督教同時提倡知足常樂，「要常常喜樂，不住地禱告，凡事謝恩；因為這是神在基督耶穌裡向你們所定的旨意。」（帖前5：16—18）

而基督教同時都係不斷追求，馬太福音11章12節告訴我們：「從施洗約翰的時候到如今，天國是努力進入的，努力的人就得著了。」
追求精神層面，如公義，良善等

算撚數啦呢本小說

活在當下應該係一個方法去達至知足常樂嘅手法。

學懂自在放下，煮到埋嚟就食啦。我嘅理解就係有個“未來已計劃，過去就是過去”嘅心態。都係要人學識將煩惱以達知足常樂。
(真誠相信自己為自己做咗最好嘅計劃)

賣唔到樓→未來已計劃
老母死咗→過去就是過去

中美貿易戰→未來已計劃
中國被八國聯軍入侵→過去就是過去

好似幾好用下

盲點就係當下，
遇到未有計劃嘅煩惱點樣自在應對，
例如老闆當眾大聲指罵仲要你係無辜，
你用活在當下思想表現得幾自在都救唔到你喎
應該又可能要搵其他方法

呢個都可以有當下既處理方法，老細既責罵只係聲音，對自身冇實際傷害，就好似自己都唔會為風聲生氣一樣。其他人對你既諗法都係一樣，自己控制唔到無謂煩惱

變咗精神勝利法
咁好容易變成阿q 精神
唯心主義嘅一種手法
你用咗自我催眠

缺點
情緒快過你過思維

同活在當下有點擺唔埋一齊，
你嘗試去欺騙自己嘅時候真的活在當下嗎？
還是活在夢境？？
事實情緒都係有用，要活在當下應該學識活在真實嘅逆境

漠視咗現實，對當下事件未有實際幫助
當然你都可以理性諗下點樣解決，但有啲事實都要接受，例如你老母死咗，屌呃自己係陣風吹過咩，始終學懂接受現實